其實大家係咪以為大公文匯係一個普通親共傳媒黎?

係英治年代長期被政治部緊密關注既物體, 大家真係以為佢地只係普通親共傳媒咁簡單？

只要我們把掌握敵情的任務交給他們，就是說把情報網撒下去，敵人的一舉一動都能反映上來。同時為了使鬥爭合法化，一切情况都集中到文匯報，我們安排新聞支部的書記金堯如坐鎮文匯報，把收集到的情况反映給我，我坐鎮中國銀行，經過分析，然後以報館記者的身分打電話給港英政府 。（吳荻舟《從化口述記錄》）

大家真係以為大公文匯既「記者」

真係普通既記者？

鍾庭耀係如何看既?

《大公報》昨日頭條報道鍾庭耀「瘋狂駕駛」，稱記者於40日內5次目擊鍾庭耀違反交通規例，形容他「將四線雙程行車的薄扶林道當作『私家飆車場』」，又訪問私家偵探，引述其形容鍾的駕駛方法類似特工的反跟蹤駕駛方法；又稱特工不一定發現有人跟蹤才使出反跟蹤手段，可能習慣性地懷疑遭人跟蹤。

對於《大公報》相關報道，鍾庭耀拒絕回應。而與鍾庭耀一樣佔中活動參與度甚高的學民思潮召集人黃之鋒，日前稱被來歷不名男子跟蹤數小時，昨日被傳媒拍得旺角雨中浪漫攬女。